\documentclass{article}

\usepackage{lmodern}  
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Työhakemus kahvilatyöntekijään tehtävään}
\author{Péter Ivanics}
\date{\today}

\setlength{\parskip}{1.5em}

\begin{document}
\maketitle

Hyvä Jari Anttila, 

minä olen nähnyt Korvapuustin työpaikkailmoitusta Suomen Mestari 4 kirjassa. Minä löysin tämän ilmoituksen kiinnostavana ja haluaisin hakea siihen. 

Minä uskon sopivani avoinna olevaan kahvilatyöntekijä tehtävään hyvin, koska työskentelin konditorian asiakaspalvelussa aikaisemmin. Silloin monia asiakkaita sanoi, että minulla on kykyä tekemään maailman parasta espressoa ja he eivät koskaan maistaneet niin makea kahvia. Sen lisäksi, minä olen todella sosiaalinen, että asiakkaat eivät pidä puhumatta ja nauramatta, kun he tulivat konditoriaan. 

Yrityksenne herätti kiinnostukseni etenkin siksi, että Korvapuusti kahvilanne on vastikään avattu, joten se varmasti houkuttelee isoa porukkaa. Työpaikka sijaitsee Tampereen sydämessä, joka on hyvin päästävä minulle kävelemällä. Minulla on varmasti hygieniapassia ja englannin kielen tietoa myös. Alun perin minä olen Unkarista kotoisin. 

Olen asunut, opiskellut ja työskennellyt englannin kielen käyttävä ympäristössä viimeisissä voudeissa. Olen ihastunut suomen kieleen, kun muutin maahan neljä vuotta sitten. Siitä lähtien minä olen opiskellut ja käyttänyt kieltä niin paljon kuin mahdollista. Minä en koskaan ole tehnyt töitä suomen kielen puhuva työympäristössä vielä, mutta minä pidän se hyvänä haasteena nostamaan ammattitaitoni korkeammalle tasolle. 

Ystävällisin terveisin,

Péter Ivanics

\end{document}