\documentclass[finnish]{tktltiki}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}
\begin{document}
\onehalfspacing

\title{Minun joululomasta}
\author{Péter Ivanics}
\date{\today}

\maketitle

Joulun aikana minä lähdin Suomesta ja vietin vähän aikaa minun sukulaisien kanssa Unkarissa. Me lähdimme Vantaan lentokoneasemalta unkarilaisen kaverin, Ábelin kanssa 22. päivä joulukuussa. Koska minä en ollut yksin, lentomatka oli hauskaa ja se tuntui lyhyeltä, vaikka lento oli kaksi tuntia myöhässä.  Minun ystävät András ja Edina odottivat minua lentokoneasemalla. Me ajoimme Budapestista minun kotikaupunkiin heti. Minun äiti laittoi ihanaa koristeet ja herkullista ruokaa pöydälle. 

Joulun aikana minä olin suurimman osan ajasta kotona minun vanhempien kanssa. Keskusteltiin ja naurettiin paljon ja totta kai syöttiin jouluruokaa. Joulupäivänä kuusi koristeltiin ja lahjat annettiin. Seuraavana päivänä me kävimme minun veljen luona. Minä vietin illan heidän kanssa.

Myöhemmin minä kävin Budapestissa, jossa me olemme luistelleet yliopistokavereiden kanssa. Budapestin kuuluisain torin lähellä jääpuisto oli rakennettu, jolle monia ihmisiä menee luistellaan vuosi vuodelta. Sama yönä minä yövyin minun serkun luona Budapestissa. 

Uudenvuodenaatto oli juhlittu monien toisien kavereiden yhdessä. Me olemme juoneet heidän kotiolutta, olemme laulaneet unkarin kansallislaulua ja olemme ampuneet ilotulitteet. Tammikuun kolmas päivänä minä palasin Suomeen Norwegianin lennolla, joka oli isketty salamalta\footnote{\url{http://www.hs.fi/kotimaa/art-2000005032648.html}}. Siksi laskeutuminen oli vähän pelottavaa mutta viimeksi kaikki meni hyvin ja turvallisena.

\lastpage

\end{document}


