\documentclass[finnish]{tktltiki}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}
\begin{document}
\onehalfspacing

\title{Opiskelu- ja työhistoriastani}
\author{Péter Ivanics}
\date{\today}

\maketitle

Synnyin vuonna 1992 Budapestissa. Minun perheeni on ja siksi minä olen Székesfehérvárista kotoisin, joka on Unkarin vanha, historiallinen pääkaupunki. Kaävin peruskoulua ja lukiota siellä nuorena.

Lukion viimeisenä vuonna pääsin Óbuda yliopistoon samassa kaupungissa kanditaati ohjelmaan. 3,5 vuotta myöhämmin valmistuin insinööriksi sieltä. Löysin yksi pieni firma työharjoittelupaikaksi, joka tarjosi minulle toistaiseksi työsopimusta minun työharjoittelun aikana.

Viimeisenä lukuvuotena tulin Suomeen vaihto-opiskelijaksi. Siksi asuin vuonna 2014 elokuusta joulukuun Torniossa, Lapissa ja opiskelin Kemi-Tornion Ammattikorkea- koulussa. Minä nautin paljon ohjelman aikana ja halusin tulla takaisin jos minä saisin tilaisuusta.

Valmistumisen jälkeen jatkoin tekemään töitä samalle yritykselle Székesfehérvárissa. Tykkäsin siitä työpaikasta, koska työkaverit ovat mukavia ja hauskoja henkilöjä. Sillä aikaa olen saannut ajotodistusta ja hain takaisin yliopistoon Torniossa.

Saman vuoden aikana sain ilmoitusta että minä olen päässyt Lapin Ammattikorkea- koulun Business Information Technology koulutusohjelmaan. Koska minä olen opiskellut aikaisemmin tässä koulussa, minä en tarvinnut osallistua kaikki kursseille. Sen takia että minä olen valmistunut siitä yhden vuoden jälkeen, 2015 toukokuussa. 

Valmistumisen jälkeen sain työpaikkaa olen muuttanut Helsinkiin heti. Reslinkissä työskentelin noin 1.5 voutta ohjelmistokehittäjäksi ja olen oppinut paljon suomen työkultuurista ja minun oma ammatista. 2015 marraskuussa kuitenkin sain uutta tilaisuusta, ja minä päätin että vaihdan minun työpaikkan ja aloitan tekemään töitä Choicely firmalle. 

\lastpage

\end{document}