\documentclass{article}

\usepackage{lmodern}  
\usepackage[finnish]{babel}

\title{Arvio Star Wars: Rogue One elokuvasta}
\author{PÈter Ivanics}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

Vuonna 2016 julkaistu Star Wars: Rogue One on t‰ll‰ hetkell‰ viimeisin julkaistu elokuva Star Wars-universumista. Elokuva kertoo kolmannen ja nelj‰nnen elokuvien v‰liss‰ tapahtuneista tapahtumista. Elokuvan p‰‰hahmo on Jyn Erso, jotka ‰iti on tapettu ja is‰ on kidnapattu keisarikunnan toimesta, kun Jyn oli nuori. Perheens‰ menett‰nyt Jyn on jo kasvanut ja haluaa vannoa kostoa. H‰n liittyy kapinaan, jotta h‰n voisi tuhota keisarikunnan suuren aseen, Kuolemant‰hden. Kuolemant‰hden suunnitelmien varastamisella kapina toivoo sodan voittamista ja keisarikunnan tappiota. Varastettavat suunnitelmat ovat eritt‰in suojatut, mutta niiden sis‰lt‰m‰t tiedot ovat ratkaisevia kapinalaisille.

Minun mielest‰ni uuden Star Wars elokuvan juoni on kiinnostava, vaikka se on v‰h‰n erilaista kuin edellisiss‰ elokuvissa. Aikaisemmin kerrottiin jedeist‰, jotka ovat suljettu pois t‰st‰ elokuvasta, kuitenkin tarina ja maisemat ovat hyvin sopivat ja nautittavat. Todella vaihtella tarina tekee elokuvan kiinnostavaksi ja ei voi sanoa etuk‰teen, miten elokuva p‰‰ttyy. 

Min‰ kannattan Rogue One elokuvan katsomista kaikille Star Wars pit‰ville. Jos sin‰ tunnet Darth Vaderin, prinsessa Leian ja Kuolemant‰hden, se varmasti tulee sinun uudeksi lempielokuvaksi. Jos sinulle ne ovat tuntemattomia, ‰l‰ huoli! T‰m‰ elokuva on helppo ymm‰rt‰m‰‰n ja seuraamaan.

\end{document}