\documentclass[finnish]{tktltiki}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}
\begin{document}
\onehalfspacing

\title{Sähköpostit}
\author{Péter Ivanics}
\date{\today}

\maketitle

\section{Sähköposti ystävälleni}
\textit{(Kappale 4/19 A)}

Moi Noora, 

emme olleet jutelleet pitkään aikaa! Miten voit Espanjassa? Onks sää lämmintä vielä Bilbaossa? Onks jotain mielenkiintoista tapahtunut siellä nykyään? Toivon että sä oot nauttinut sun vaihtosi ja tuut takas Suomeen turvallisesti ens kuussa. Haluaisiks että mä odotan sua lentoasemalla ja kannan matkatavaroitas? 

Mä tulin kaks viikkoa sitten joululomalta takas Helsinkiin. Mulla oli hauskaa Unkarissa ja olen innostunut seuraavasta matkasta kotiin. Se on myöhemmin ehkä elokuussa. Viime aikoina mä oon ollut toimistossa ja oon tehnyt paljon töitä. Suomessa on ihan kylmä vielä, talvi ei oo ohi ja kevät ei tuu vielä. 

Ajattelen että mä jatkaisin Suomen oppimista erilaisilla tavoilla, esimerkiksi kirjoittamalla ja puhumalla. Mun pitäis kuunnella lisää selkouutisia verkossa ja käydä useammin Café Linguassa. Haluuks tulla mun kans sinne, jos palaisit stadiin? 

Heippa! Peter

\section{Sähköposti kiinnostavasta työpaiakasta}
\textit{(Kappale 4/19 B)}

Hyvä Parasliike Oy,

minä olen nähnyt teidän työpaikkailmoituksenne nimellä "Motivoitunut Ohjelmistokehittäjä" LinkedIn nettisivussa. Minua kiinnostaa siitä ja haluan hakea tätä työpaikkaa. Minä uskon, että minä olen hyvä ehdokas siihen paikkaan, koska olen oppinut tietojenkäsittelytieteitä yli seitsemän vuotta ja olen harjoitellut ohjelmointia monissa ohjelmointikielissä. Jos olette kiinnostuneitu, voisitte katsoa minun ammattilaisen portfolioni tässä linkissä: \url{http://pivanics.users.cs.helsinki.fi/portfolio/}. 


Haluaisin kysyä teiltä, että onko tämä työpaikka auki vielä? Jos on, saisinko kysyä lisää tietoa hakemusprosessista? 

Ystävällinen terveisin,

Peter Ivanics

\lastpage

\end{document}


