\documentclass[finnish]{tktltiki}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}
\begin{document}
\onehalfspacing

\title{Viikko 2 - Kirjoitustehtävät}
\author{Péter Ivanics}
\date{\today}

\maketitle

\section{Minun isovanhempieni luona}
\textit{(Kappale 5/20/1)}

Nuorena mina? olin ka?ynyt minun isovanhmempieni luo Unkarissa, joka on pienessa? kaupungissa, nimella? De?g. De?g on sijoitettu minun kotikaupinkin la?hella?. Ajomatka ottaa noin yksi tunti. Me olimme menneet aina autolla koska bussilinjat olivat olleet aika huonoja ja pitkia? sinne. Minun iska?ni ajoi meida?n vanhalla autolla joka kertaa. De?gissa lo?ytyy pieni metsa?, ja?rvi ja joki joilla voi kalastaa. Samalla alueella on myo?s linna, pikku saari ja museo.

Isovanhempien omakotitalo on metsa?n ihan vieressa?. Heida?n talossa on pari huonetta ja kaksi suuria tarhaa, joissa oli hedelmia?, vihanneksia ja kotiela?imia?. Kun olin nuori, minun serkku ja ta?ti asuivat samassa talossa, mutta ne olivat muuttaneet toiseen asuntoihin myo?hemmin. Minun isoa?itini tykka?si koirista paljon, siksi heida?n luonaan ei koskaan ollut koiratonta paikkaa. Mina? muistan, etta? kauan sitten heilla? oli jopa pari kissoja myo?s.

Kun me olimme ka?yneet siella? kesa?isin, menimme hiihta?ma?a?n metsa?a?n, kalastimme ja?rvella? ja pelasimme naapureiden poikien ja tytto?jen kanssa. Talvisin me olimme suurimman osan ajasta sisa?lla? tai kelkkailimme ulkona. Joka talvi minun isovanhem- mat ja?rjesteliva?t traditionaalista sian teurastusta juolun ennen. Saman aikaan, me vietimme joulua siella? minun perheeni kanssa.
Valitettavasti minun isovanhemmat eiva?t ovat olemassa ena?a?. Siksi minun ta?ti muut- ti takaisin siihen omakotitaloon ja asuu siella? yksin ta?a?lla? hetkella?.

\pagebreak

\section{Minun serkusta ja kummitytta?resta?}
\textit{(Kappale 5/20/2)}
Minun perheeni on aika pieni. Minulla on vain yksi veli ja kolme serkkua, ketka? ovat vanhempi kuin mina?. Yksi serkku, jota kutsutaan Ga?boriksi, on ta?rkea? sukulainen ja ysta?va? minulle. Ha?n asuu nyt Budapestissa ha?nen vaimonsa kanssa tavallises- sa kaksiossa. Mina? tunnen heita? hyvin, koska me olemme vietta?neet paljon aikaa aikaisemmin. Me ylla?pida?mme meida?n hyva?a? suhdetta? puhumalla skypessa? silloin ta?llo?in.

Heilla? on yksi ihana tyta?r nimelta?a?n Vivi, joka on minun kummityta?r. Ha?n on noin 3 vuotias ja puhuu tosi paljon. Mina? rakastan ha?nta? ja joka kertaa kun matkustan Unkariin, vien jotain ha?nelle. Viimeksi ha?n sai minulta joulujahlaksi po?rro?isen re- pun, joka na?ytta?a? porolta. Kun ha?n sai sen joulukuussa, ha?n ylla?tti ja muuttui heti iloiseksi.

\lastpage

\end{document}


